Moi reculer, reculer… Moi reculer. Pas voir en bas, pas voir petit fantôme de moi courir dans la neige tout seul et cadavre Aoi, cadavre petite source tout frais dans neige, cadavre pas voir, pas possible, reculer… Siphon montre futur, je sais, futur à nous Oroshi a dit, Oroshi sait, siphon pas bon, moi veux pas voir rivière de flocons qui tombe et Aoi cadavre, Aoua glace, « Cours, galope la Lueur… » et je courais, je courais neige profonde, neige pas vite, j’avais vu corps tombé roc, corps raclé. Et alors… Futur pas ça, futur veux fuir… Non !! Reculer derrière corde… pas glisser…


pas pouvoir poser gonfalon mais prépare chemin tout comme )- éclaireur reste )- montre contrevents à golgoth )- galope en tête galope galope sous le névé bon rotor )- pénétrante facile en sud-est repère )- juste suivre à main gauche éboulis )- cairn à faire )- trace d’izard petites crottes longer crottes )- retraverser sous pin à crochet tête de tapir bon thermique alors )- grimper droit face pente direct sur collet )- basculer sur ubac trace oblique oblique tombante )- viser ligne de talweg toujours meilleur abri vallon )- suivez la lueur suivez…


